Protucoll ₦ 12.
Koos olid  2 Nowembr. 1887. 
peawan. R. Priidemann
I J. Madisson
II asemel J. Matisen
[järg]
Rein Karmann, Wäetsa walla käsu andja kutsuti Tallitaja kaebtuse peale kohtu ette ja küsiti miks tema pole kohe käsu peale kohtusse tulnud ja miks ta Kirjasaare magaski ümbermõetmisel käsu andmata jätnud, mille eest Tallitaja kohtusse kaebanud?
R. Karmann ütleb et tema pole aega saanud kohtusse tulla, olnud kibe kartuhwli wõtmine.
Kohus mõistis: Et R. Karmann kaks kord käsu wastu pannud maksab 1 Rbl. walla laeka trahwi, ja ka see 30 kop. mis Kirjassaare eest palgatud inimene sai, kes tema eest aita mõetis.
Kuulutud, täidetud.
Peawan. R. Priidemann XXX 
 J. Madisson XXX 
 R. Tomberg XXX
